蘋果開live追住快閃示威者 暴露行蹤 算唔算害死手足

唉 班手足走緊啦 蘋果做乜鳩係咁跟住曬

呢招無用架喇

叫左今晚休息，擺明係個局

呢個真
見過警車入面有蘋果

蘋果記者跑咁快做咩姐

新聞自由啊

記者職責係不偏不倚 如果淨係幫示威者就無曬公信力

真實地報新聞係傳媒宗旨
唔好係度分化大家同蘋果wor

分化撚？
講咗幾多次記者唔係朋友，手足自己都要做好保護

唔跟足同打理新聞自由有咩分別?

請支持行動post

【行動】商戶蝕大本對政府怨氣重！大家係時候出手connect沉默的中小企！

隨著政府不斷挑釁香港人，火上加油，導致抗爭越演越烈。 反送中持續了一百多日，警察胡亂鎮壓，亂放催淚彈，對地區造成嘅滋擾，無人幫襯對佢地來講造成極大損失。
依家開始有唔少藍絲或扮中立嘅商人對政府及警察產生怨言。
請大家利用呢個機會，廣泛向商戶宣傳，爭取商戶棄暗投明，企起香港人一方，或至少唔再支持政府、警察，以及港共保皇黨。
請推我個post以了解當中嘅行動策略。

記得唔好屌01，跟到你上巴士同報埋你點爬山走都係新聞自由

咁如果手足走緊個陣比狗捉 你會唔會又問點解記者唔跟住去影住個過程 保障手足?

邊有得講,就算冇蘋果 你都好難排除其他記者 同藍絲篤灰
只可以抱住地鐵個種快閃 唔好心存僥倖

新聞自由呀on9

一個個嗰啲呀？

依家又唔係唔比佢影
我又冇屌記者
我只係覺得無奈....

如果唔影住比狗捉左都唔知

比人拉個陣又話冇cam死左唔知咩事 有cam又屌累死手足 咁你想點

不完美 有待改善

蘋果做左D人都話唔關蘋果事架啦

記者不嬲係雙刃劍架啦 幫緊你同時都比狗知你地位置但唔會同記者割 記者

佢唔影住班狗想做乜都得

其實立場d 記者都講過記者唔係朋友

快閃塞路唔夠多人幫手搬野真係唔好搞
班司機下下自己落車搬番開繼續行

lol 有人現場屌詠希同攝記 "人地快閃緊你跟住佢尾實拉倒啦"

樓主分化，我睇住LIVE，APPLE本身都追唔到手足去邊
鏡頭有既時侯已經拉左

係班手足走個陣仲係慢慢行

泳希追示威者時侯，鏡頭即刻轉左另一邊 咪屈啦

唉
又走就跑快啲啦
貪有記者影咩

好 岩啊
下次見到tvb影住 唔好阻住佢喎 最好比佢跟住示威者一路行一路影 手足比人拉唔重要 新聞自由最重要？

蘋果咁做: 記者職責係不偏不倚 如果淨係幫示威者就無曬公信力
老共01咁做: 紅底！(雖然係事實)

其實蘋果都算自己友，又話不督灰，不割席，不分化
記者亦都算前線，唔該尊重現場前線決定
請謹記做法唔完美，可接受,要改善

唔好笑
拎部ipad 放喺馬鞍位播住蘋果
你見唔到係好事黎
亦唔希望你有機會會見到

走得好慢
手足狂大叫 快啦走喇
仲慢慢行好似唔驚班狗咁

有必要時要諗計買甩記者

其實狗隊hq電台有各大公路live的。。。

其實真係唔關蘋果事,蘋果只係係堵路現場,手足走個陣即刻換左cam
問題係你一堵路popo一定知,即刻黎
今次be water好失敗,又白白捉左幾個,要反省
1) 太戀戰,真正be water 唔該3分鐘內搞惦,人地渣車追你,到你聽到警號已經遲
2) 堵之前諗定逃走路線+安全地方換衫etc
3) 咪撚再低估班popo

仲推？

既然唔可以阻礙新聞自由 但冇話唔可以fake佢去第二到 下次搵人fake走d記者算

唔好再推 唉

不完美 可接受 要改善

一係唔㩒錢，一㩒就㩒盡佢！！

推

留意返一個好嘅記者唔等於一個幫我地嘅記者，佢保持中立就夠

但如果無記者，班狗會變狼

其實移動冇乜必要影住

呢D只能自己醒水 無得怪人 而且自己要包好D 記者無義務唔拍你樣架

呢招咁舊既

今晚班狗收晒風極速行動，唔好再以為尋晚咁成功

無錯, 如果喺條街大街大行影係冇問題
好似之前某某仆街報館跟到人上巴士就好大問題

係 影地下咪得囉

如果狗係嗰度玩野，起碼有cam影住

就算係01定蘋果咁做都冇得怨
記者唔係手足

講咗好多次記者唔係自己人
作地有新聞自由，乜都可以影

唉

老龍公廁黎
你估附近冇狗捕咩

記者天職就係影撚住你 影撚住佢 影撚住大家
所有人 所有事

要好快

走快啲，唔好咁大聲

On9 lol
睇住佢一開live開左兩分鐘就有三架狗車
點樣用兩分鐘去gather三架狗車既人再由狗屋出發去到樂富巴士站呀

擺明d狗本身都收到風啦

蘋果係撚中立
大破壞d場面蘋果都盡量唔報啦

試下叫佢地跟個時淨係影地下
唔好係又屌唔係又屌
手足有事都係靠佢地影至救到人

佢唔影住, 俾人打撚死都冇人知

但如果冇，黑警做乜都唔知

淨係怪記者
知唔知TG幾撚多mon po dog

有利有壞。。。

快閃真係萬事小心
狗狗用車快速攔截同包圍
不用防線推進

保護自己，要靠自己而唔係靠記者放水

唔追緊啲 結果手足比狗伏 咁點算

休班警

可以遠影

唔關事囉

你哋真係麻9煩
記者做嘢不嬲都要中立架啦

乜都唔撚影住，下次黑警又開槍邊個影？

影唔係問題，但無必要追住黎live,就算轉鏡頭都無用，d狗睇住live點都知你大概位置

分化撚 不推文回覆 上一頁

拉

蘋果緊係要新聞自由啦，01呢啲紅媒就。。總之就唔撚岩，出賣手足

總之一秒都唔可以輕敵

Don’t push

傳媒既職責 唔好屌
正如我地都唔應該屌救護幫藍絲黑社會急救一樣

分化post
反緊急法！反獨裁特首
Signature簽名檔：保衛家園，對抗極權
「反極權運動」守護香港，深層改革

文宣要人呀，民意唔可以逆轉！

抗爭轉型及進化建議：
重要目標：11月24號區議會選舉
和平勇武後勤文宣議員：各司其職
強調：愛港市民、良知、美國制裁、親北京賣港賊、大話精、傀儡、暴政殘害人民、公平公正選舉、為港人服務
防範：掌心雷、利誘淺黃淺藍市民、抹黑
流水式示威：警察舉旗咪去另一個地方示威，香港咁多地方可以去，佢想捉你，你咪話走緊囉，太多人行得慢好正常，合情合理合法！
適當武力/自衛反擊：合情又合理！
游擊戰？：對抗黑社會/恐怖分子
創意活動：抗爭融入生活唱歌比賽？跑步大叫？商場罷買？摺紙？#Shout4HK#諗到再加

公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：改善抗爭能力，提升身份認同
建議：文宣！各有各做，best effort
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化黃色陣營、民主/黃色經濟圈
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、傳播思想、滲透內部

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

只要爭取民主團火未熄，還是有機會達成
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡，打倒腐敗
@Template@
升級技能/能力值：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.和勇合一精神4.批判性思考5.精通專業技能

或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
Twitter 共識頻道
理非可以做的事
良心與無良商戶
@Template@
Version 2019.10.05

要記住極權如何打壓香港示威：
1.抹黑：利用少部分的暴力衝突而將全部示威者形容為「邪惡」、示威=港獨、新華社、環球時報、人民日報
2.誤導：警總救護車、雷射槍、9吋尖刀等等
3.滲透：5毛、陳雲、黃x民、譚香文
4.假民意/曲解民意：主流民意是......
5.5毛輿論-分化、負面、fake news、煽動手足做負效益/低效益工作
6.強迫企業自我審查
7.出動黑社會、愛國暴徒
8.扮示威者：(負面的)破壞eg.遊行
9.嫁禍示威者/黑警：打議員打記者打女仔
10.扮好人/扮對話：「江山易改本性難移」
11.警察濫權、濫捕、暴力執法、恐嚇
12.利用親中人士發表「假」權威言論
13.用盡手段打壓反對聲音
14.矮化示威者為甲由、yellow object
諗到再加
Sir, my concern is not whether God is on our side; my greatest concern is to be on God's side, for God is always right.

我有覺得
大部分遮樣既都係武警

無記者幫手影住popo做乜尻都得
係咪想黎個無記者時份
等無人知發生咩事就最好？？

從來記者都唔係保護你地架啦
立場邦哥已經多次係現場好激動咁講過

Report 我個post啦

Logic god

唔算

分化L

Pull

推哩個

聽曰港島記住係和平遊行
盡量吸多D和理非出黎
和理非唔好怕無不反對通知書
香港已經唔講法律
有不反對通知書都照拉鳩你架啦
所以聽日為香港全世界出黎港島
勇和一家目標300萬人和平遊行
畀人知道香港人係和平嘅
暴力嘅係政府
要吸多D國際支持

同時我唔反對衝衝子去衝
但記住要散水返左屋企先
避免畀狗圍無路走唔到
返左屋企之後再係屋企步行範圍內快閃游擊
拆鐵拆政府建築幫中資國企裝修
裝修到星期二開唔到門就變相三罷
唔好等有狗出現就要散水轉場
記住我地優勢係人多機動性高
攰同餓就返屋企食飯休息回滿升先再第日出過
有唔對路就返屋企訓覺唔好送頭

幫手推POST

手足散步咁
行快燃d 呀。記者咁多裝都追到

屌你老母啊

( Show Blocked User - 華可可 )

頭先樓主係POST入面又係咁講，
依家直頭開新POST又係咁講。

不嬲都有live㗎啦

記者著哂反光衫，又唔係偷拍，
反而手足真的留心四周，多上網看資訊
有目標，做唔到就快閃就好！

勿分化

No分化

係,你講中一個重點.
唯有係靠自己警覺性,見唔對路即跑.
唔可以因為被捕而賴記者採訪而暴露

冇記者我地死得仲多人

但同時保護緊班手足，俾警察捉果陣可以監察住
講真，依家咁多航拍、直升機同天眼，要知你喺邊唔算好難

跟住班狗會唔會好啲？又保護到手足又監察到

唔係影人大頭或偷拍就OK

算架.
上次831太子站已經有D鬼鬼地.
一時話PUMA男阿俊係出警署後接受過佢訪問, 一時又話有近百人入咗地窿,
全程影住D乘客, 然後速龍/防暴好似知道晒現場咁衝入去.
唔知黎智英係點啦,但下面肯定係有D記者鬼鬼地.你知滲透呢家嘢啦.掛個蘋果牌頭話係新聞記者,可能係幫POPO掌握實況.

第一，事件唔同，蘋果報緊示威時情況，01報緊非示威時情況
前者絕對係新聞自由之內，後者有無做多左心知肚明
第二，場景唔同，蘋果喺一個開放空間，有事可四散，01係一個密閉空間，你話個記者唔係存心一鑊炒起你？

辛苦你了！

我都咁認為

示威者冇咩野值得監察 但警察係執法部隊 影多d好

打埋記者囉

即係點？想吹風裝修埋蘋果？

其實又唔怪得曬蘋果
相比香港01 其實01好抵屌

手足做野不嬲預咗依d風險 現場見到嘅咪提下佢地醒目d唔好俾人跟囉

咪理分化撚

你on9 似係你想帶頭吹風

始終都係呢個問題.
831太子站, 蘋果記者話係事後係咩阿俊出警署後採訪過佢.
邊有可能? 港鐵固然都係無交待過個CCTV係點爛,條片點解唔公開得.
蘋果亦始終迴避"阿俊"到底係點.

無人影住手足可能會無命

其實我都覺, 人地走緊唔好報行蹤啦...
雖然我知佢無義務

唔分化
記者冇義務責任幫示威者，或幫任何一邊
佢地好多其實個心係企喺示威者嗰邊，但記者嘅專業操守就係要報導事實
佢地嘅鏡頭其實幫過我地唔少
唔想被影到手足要包好自己，醒水少少

佢跑唔夠快一陣比狗捉到打死左都唔知咩事

在最壞的時候，總需要有好消息。網上盛傳8.31於太子站月台被速龍警員按倒地上施襲、懷疑失去知覺的男子已經死亡，但有當晚被捕人士向《蘋果》表示，在扣查時曾與該男子傾談，期間有講有笑，無見到他有明顯傷痕。他又指現時一閉上眼就彷彿聽到車站警報聲及有人被打時發出的慘叫聲，批評警方做法猶如7.21元朗無差別襲擊，「除咗無恥真係唔知再點形容佢哋。」

警方公佈8.31太子站內共拘捕63人，阿俊（化名）是其中之一。他指當時有大量防暴及速龍警員衝到月台，自己被多名警員撲倒並拘捕，僅輕微擦損，卻親眼見證身邊其他人被打至頭破血流，「啲防暴見到人就拎住支棍係咁毆」。他憶述警員施襲時間大約為晚上10時45分，但直至約凌晨12時30後始被正式通知遭到拘捕，再安排登上往荃灣方向列車，「同一架車有幾個都受傷，有瞓擔架嘅，有坐輪椅嘅」，到荔枝角站後由白車分送不同醫院。

阿俊到醫院經簡單檢查後，未有驗傷即被警員帶走，被安置在葵涌警署停車場內，「佢哋下分咗幾個區，錄口供、影相、刑事調查等候區咁，有6、7排凳，一排6至8個，坐滿晒，都應該有50幾人」，當中就有《蘋果》當日直播影片中被兩名速龍警員按倒在地上、再用警棍攻擊的男子，「出番嚟先知網上話佢死咗，嗰晚有同佢傾過幾句，平安嘅，行得走得，唔覺有咩明顯傷，仲有講有笑。」但他未有留意該男子幾時離開警署，「係保釋定送去第二度真係唔知。」而《蘋果》翻查照片庫，亦發現一名被鎖上手扣的男子，其衣着與網上流傳的照片相同，較早前亦拍得該名男子於相同位置被身穿黑衣的疑似速龍小隊制服。

阿俊稱被扣押時雖無遭「郁手郁腳」，但所有人均飽受警員言語侮辱，「話咩曱甴啊、咩捉極都捉唔晒啊」，又被要求戴上隨身背包內的裝備拍照，甚至多番被人威脅，試圖在律師到場前完成錄口供程序，「暗示話你唔合作就會對你不利，會捉你入房，又話畀你『試吓新嘢』。」他堅持不肯就範，警員於是以不同藉口拖延七小時方安排他見律師，最終在被捕後44小時保釋離開。

走出警署不代表可以鬆一口氣，阿俊表示現時一閉起眼，耳邊就彷彿響起當晚太子站的緊急事故警報聲，以及身邊人被警察襲擊時發出的慘叫聲，「完全瞓唔到」。他認為警方的行動猶如7.21元朗鄉黑在西鐵站及車廂無差別襲擊途人，「除咗無恥真係唔知再點形容佢哋」，日後亦不會再乘坐港鐵。

有d其他真播，係睇得出尊登唔影住走緊的手足，學下啦蘋果

唔信

你跑完一條街佢應該就唔會再追，你連一條街都唔跑完佢就唔好話係快閃啦

咁就想做鳩蘋果

大佬呀記者得一個責任

就係報道真相呀

有時唔追你以為無野
但電視台一般都可以遠距離ZOOM到好近
所以大家任何時候都要小心

立場都有追住快閃
好心手足戴返頂帽同黑超
有啲得個口罩 你負責擔遮都好啦
做多啲保護措施呀唔該！

新聞工作者係負責報導新聞 係中立立場 唔係警察佢地個種偏藍中立 真係希望唔好要求記者點點點 記者都係做返自己本分就夠 掉返轉講 消防唔出手救斬人廢老係做本分 但如果係消防車前俾人圍毆既係手足 消防做本分唔出手 大家係咪要屌死消防？理智啲

記者唔係我地果面架

樓主而家po呢啲言論
你話唔係五毛我都唔信

之前黃大仙咪試過

講咗三個月
記者唔係你朋友
但佢可以救你一命
適當時候反跟蹤

呢招冇用
利申 本人冇屌01出賣手足 但屌佢地亂寫新聞

分化撚

其實我係五毛 三毛 分化撚
你起我㡳睇我d post就知

記者不嬲唔係同路人
佢只係敵人既敵人 但唔係朋友

01個次啲手足上巴士係返屋企 已經無任何事發生
01條撚樣仲繼續live
而家蘋果係有事發生咪繼續影囉懵撚
懶係醒成個柒碌咁

係呢啲

老實講你又唔可以assume所有蘋果記者都一定係黃

影還影 唔好做live

下晝播上水嘅時候,蘋果條女係會好強調咩示威者家下"破壞"緊乜乜"破壞"緊物物,我地家下係邊到邊到............好似匯報情報咁. 訓緊嘅人睇到都會坐起身睇啦,柒頭.

咪撚乘機拉埋cctvb嚟講，
新聞自由同政治審查係對立。

由6月尾講到依家 記者唔係幫我地 佢地職責係報導真相 that’s it

係架,所以管理層以是否報假新聞嘅角度係可以去查,查下當日採訪到阿俊嘅記者到底係點,當時睇到乜.

快閃24小時都得，可臨場決定時間地點，零晨都得要放哨。如果門口破壞，預有鬼在內都要走得切。

追住先知佢哋會唔會自己跑咗上警車......(鬼）

係喇,咁即係根據蘋果記者報導, 831太子站果個阿俊係無事,佢亦知隔離個M字額係點,甚至知道點解個CCTV會爆咗?

分化L，不推文

其實唔使live班狗都知你係邊

正解
係要手足alert有記者

新聞自由 以真相對抗不義

快跑小隊，以火誘之。

想問下如果係一個開放空間報導非示威時情況 同 密閉空間報導示威時情況 禁邊個係新聞自由邊個唔係?

笑，有無資格講依句野

冇記者咪831翻版

你以為要幫你嗰邊先叫記者？用下腦啦on9仔

我係想話，咁前後兩件事程度都唔同，我會傾向認為01係有惡意囉，宜家的確係咁樣發生而唔係你講果個組合咁發生丫嘛

True
唔該各位睇清楚先屌

記住，你可以見到嘅，聽到嘅，共狗一样可以。前线真要執生。

冇記者打撚死你都仲得

可以同記者講 唔好跟住 我地要走
唔好重覆42C的錯

唔係一句新聞自由就大哂
首先記者唔係朋友，要保護好自己
其次係網上直播呢種完全無刪剪後制，記者甚至會參與其中嘅新興廣播模式其實有問題
簡單嚟講係雙面刃
利申新聞系

D 狗可唔可以話
唔好影住我
我地要做野?

你地D思想真係好難明